\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}



% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\im}{Im}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}
\newcommand{\FF}{\mathbb{F}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Functionaalanalyse Huiswerk 10}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[35]
Laat $X$ en $Y$ eindigdimensionale Hilbertruimtes uitgerust met bases $\Phi = \{\phi_1, \dots, \phi_m\}$ en $\Psi = \{\psi_1, \dots, \psi_n\}$ respectievelijk. Laat $T \in L(X, Y) = B(X, Y)$. 
\end{opghand}
\begin{enumerate}[(a)]
\item Stellen we $\mathcal{F}_X: \FF^m \to X: \vec x \mapsto \sum_{j = 1}^m x_j \phi_j$ en analoog $\mathcal{F}_Y: \FF^n \to Y$, laat zien dat de matrixrepresentatie $\mathbf{T}$ die $T$ representeert wordt gegeven door $\mathcal{F}_Y^{-1} T \mathcal{F}_X$. 
\begin{oplossing}
Merk allereerst op dat als $y = \sum_{j = 1}^n y_j \psi_j \in Y$, dan $(\mathcal F_Y^{-1}(y))_j = (\vec{y})_j =  \psi_j'(y)$. Dus voor alle $i, j$ zal
\begin{align*}
\(\mathcal{F}_Y^{-1} T \mathcal{F}_X\)_{ij} &= \(\mathcal{F}_Y^{-1} T \mathcal{F}_X(e_j)\)_i \\
&= \(\mathcal{F}_Y^{-1}(T \phi_j)\)_i \\
&= \psi_i'(T\phi_j) \\
&= \mathbf{T}_{ij},
\end{align*}
en $\mathcal{F}_Y^{-1} T \mathcal{F}_X = \mathbf{T}$. 
\end{oplossing}
\item Rusten we $\FF^m$ uit met $\langle \vec x, \vec y\rangle_{\FF^m} = \sum_{i = 1}^m x_iy_i$, laat dan zien dat $\Phi$ een orthonormale basis is dan en slechts dan als $\mathcal{F}_X^{-1} = \mathcal{F}_X^*$. 
\begin{oplossing}
Herinner dat $\Phi$ een orthornormale basis is dan en slechts dan als $\langle \phi_i, \phi_j \rangle = \delta_{ij}$ voor alle $i, j$. Stel nu eerst dat $\mathcal{F}_X^{-1} = \mathcal{F}_X^*$. Dan is
\begin{align*}
\langle \phi_i, \phi_j \rangle_{X} &= \langle \mathcal{F}_X e_i, \mathcal{F}_X e_j \rangle_X \\
&= \langle e_i, \mathcal{F}_X^* \mathcal{F}_X e_j \rangle_{\FF^m} \\
&= \langle e_i, e_j \rangle_{\FF^m} = \delta_{ij},
\end{align*}
dus is $\Phi$ een orthonormale basis. En andersom, als $\Phi$ een orthonormale basis is, dan zal voor elke $y = \sum_{i = 1}^m y_i \phi_i \in X$ en $\vec x \in \FF^m$ gelden
\begin{align*}
\langle \vec{x}, \mathcal{F}_{X}^* y \rangle_{\FF^m} &= \langle \mathcal{F}_X \vec{x}, y \rangle_X \\
&= \langle \mathcal{F}_X \vec{x}, \mathcal{F}_X \vec y \rangle_X  &(y = F_X \vec y)\\
&= \langle \vec{x}, \vec{y} \rangle_{\FF^n} \\
&= \langle \vec{x}, \mathcal F_X^{-1} (\mathcal{F}_X \vec y) \rangle_{\FF^n} \\
&= \langle \vec{x}, \mathcal F_X^{-1} y \rangle_{\FF^n},
\end{align*}
met een stelling volgt dat $\mathcal F_X^*y = \mathcal F_X^{-1} y$, omdat $y$ willekeurig was zal $\mathcal F_X^* = \mathcal F_X^{-1}$. 
\end{oplossing}
\item Laat zien dat als $\Psi$ orthonormaal is, dat dan $\langle \mathbf{T} \vec x, \vec y \rangle_{\FF^m} = \langle T \mathcal F_X \vec x, \mathcal F_Y \vec y \rangle_Y \  (\vec x \in \FF^m, \vec y \in \FF^n)$.
\begin{oplossing}
Uit (b) toegepast op $Y$ volgt dat $\mathcal F_Y^* = \mathcal F_Y^{-1}$ omdat $\Psi$ orthonormaal is. Dus
\begin{align*}
\langle \mathbf{T} \vec x, \vec y \rangle_{\FF^n} &= \langle \mathcal{F}_Y^{-1} T \mathcal{F}_X \vec x, \vec y \rangle_{\FF^n}&(a) \\
&= \overline{\langle \vec y,  \mathcal{F}_Y^* T \mathcal{F}_X \vec x \rangle_{\FF^n}} \\
&= \overline{\langle \mathcal{F}_Y \vec y, T \mathcal{F}_X \vec x \rangle_{Y}} \\
&= \langle T \mathcal{F}_X \vec x, \mathcal{F}_Y \vec y\rangle_{Y},
\end{align*}
zoals verlangd.
\end{oplossing}
\item Laat nu $\Psi$ en $\Phi$ orthonormaal.
\begin{enumerate}[i.]
\item Laat zien dat de representatie van $T^*$ gelijk is aan $\mathbf{T}^*$. 
\begin{oplossing}
Dit volgt nu direct aangezien aangezien voor alle $\vec x \in \FF^m, \vec y \in \FF^n$ geldt
\begin{align*}
\langle \vec x, \mathbf{T}^* \vec y\rangle_{\FF^m} &= \langle \mathbf{T} \vec x, \vec y\rangle_{\FF^n} \\
&= \langle T \mathcal{F}_X \vec x, \mathcal{F}_Y \vec y\rangle_{Y} &(c, \Psi \text{ orthonormaal}) \\
&= \langle \vec x, \mathcal{F}_X^* T^* \mathcal{F}_Y \vec y\rangle_{\FF^m} \\
&= \langle \vec x, \mathcal{F}_X^{-1} T^* \mathcal{F}_Y \vec y\rangle_{\FF^m} &(b, \Phi \text{ orthonormaal}),
\end{align*}
dus met een stelling volgt omdat $\vec x \in \FF^m$ willekeurig was $\mathbf{T}^* \vec y = \mathcal{F}_X^{-1} T^* \mathcal{F}_Y \vec y$. Omdat $\vec y \in \FF^n$ willekeurig was zal dus $\mathbf{T} = \mathcal{F}_X^{-1} T^* \mathcal{F}_Y$ zoals verlangd.
\end{oplossing}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
